【引渡惡法】中銀短期拆息高滙豐40點子 「同連登仔呼籲搬存款有關」

政府修訂《逃犯條例》惹民憤，連登仔呼籲關閉中資銀行戶口，將存款移至英資或華資銀行，《蘋果》發現，香港客戶量數一數二的中銀香港（2388），隔夜拆息定價較同業高20點子（1點子等於0.01厘），更高過另一發鈔行滙豐40點子。有銀行界人士指相差幅度算大，相信與市民呼籲提錢有關。

所謂隔夜拆息，實際是指銀行「今日借明日還」的貸款利率。發鈔行中銀昨日報出的隔夜拆息為1.7%，為眾多出價行中最高，滙豐為1.3%，渣打為1.38%，就算是規模較細的日資銀行僅為1.45%至1.58%，市場平均拆息僅為1.48%。分析認為，隔夜息與銀行短期流動資金關連度高，反映中銀資金較同業緊張，故此其貸款利率較同業為高。

按上述拆息定價，假設有銀行要向同業借10億元計，中銀要求單日利息為4.65萬元，滙豐則為3.56萬元，可以見兩間銀行資金充裕度有頗大分別，滙豐資金充裕可以少收利息。

中銀為全港發鈔行之一，於6月9日反修例大遊行前，曾於微信引述一篇題為「修例護法治 解讀釋疑慮」文章，為政府護航。無論是網民或是示威者，不少人都聲稱已經將中銀香港戶口關閉或撤走資金，部份更稱撤出資金達9位數字，意味近億元。

中銀發言人回覆《蘋果》表示，該行業務運作如常。

「中資行拆息有China premium」

有不願具名的財資界銀行人士指出，中資銀行確有輕微資金撤離迹象，相信與近日社會事件有關，而中銀作為大型銀行較受影響，隔夜拆息較滙豐貴40點子與存款流失有關。另一方面，中資銀行拆息不時較其他銀行稍高，業界稱為中國溢價（China premium），「中資機構本身港元用途多，又可以兌人仔唱返去國內，但都唔會高咁多。」

根據彭博過去2年數據顯示，中銀每當於3月、6月、9月、12月季結過後，才會出現息率較行業顯著貴，而今次中銀錢緊並非出現在這些時段。

星展香港財資市場部董事總經理王良享不評論個別銀行，僅解釋隔夜拆息高低是商業決定，而即使有銀行拆息定價高，「可能意味真係做咗呢個價，唔能夠因為話息率高低就代表缺錢。」

實際交易價較定價低

另外，銀行同業拆息定價每日早上由參與銀行公佈，實際交易價或較早上定價為低，按出價雙方而定。而其他年期方面，中銀1個月拆息昨日為2.37%，較同業例如滙豐2.42%為低。

同樣支持政府的建行亞洲，隔夜拆息未有明顯升幅，其昨日報價為1.55%，不過有銀行家指出，建行亞洲本身規模不及中銀香港，活期存款量較少，故此市民可以提錢走的空間不多，較難出現流動性問題。

本報記者

Keep going

出長輩圖提醒長者自保，6月21日唔衝得既人去中銀排隊提款

如果中銀唔掂，放係佢度D錢真係揸都無埋！

大家嘅付出有返啲成效啦

仲有既 繼續拎 每個人既錢影響唔大，但二百萬人加埋就好大，就算100蚊都照拎

一講到自己錢，幾愛国都好，梗係放英資美資銀行啦

oidg

未搬既快d搬

突破盲點 幾愛共都好 身體是誠實

做乜放d錢比中國資, 再比中資搞鳩你咁on9

老母搬左6萬

好驚

搬去離岸戶口！
一蚊不流中資行！！！

咁要快啲拎走啦

仲淨個户口未cut，太多人排隊

冇中銀戶口既都可以排隊櫃檯查詢最新匯率
營做壓迫感

記住強積金都要轉走埋

整長輩圖

推

Push

要寄信俾你
郵費都2蚊

而家邊間銀行收信唔收客錢

中銀有50 萬定期 7月尾先到期 係咪應該取消左佢 再轉返渣打？

做左就算， 等到期先轉。

好 其實我仲有活期存款+ 股票係中銀戶口 1m左右

求文宣部出長輩圖.

真係要向d廢老落手先得
發夢琴日係分行幫個呀婆開左200萬港紙本票話要搬去中銀 話佢地新錢做緊2.3%

連登仔有冇咁大力量

連登仔個個起薪都5-6萬

請注意！
中銀正大規模走資
及早提走現金 現金最穩陣
認同請分享

咁高咩？

今次咁多人大和解
唔好以為冇

你班連登仔真係做到野
我飲完茶都去拎返中銀啲錢出黎

Icbc 有二百萬用黎供樓攞唔走
一過罰息期就轉走晒去HS / HSBC 算數

梗係唔係啦屌
如果你個戶口冇最多結餘先好放$1
有就$1都唔好比佢

至於點解放$1
因為維護係要錢
最簡單既例子係你係連登每開一個post
連仔個harddisk就冇咁啲位
一堆三毛post已經打爆隻harddisk
同樣戶口紀錄都係咁原理
當然唔止呢樣咁簡單

繼續推出去希望更多人響應
不合作運動嘅效果絕對唔可以睇小

差個一個幾月就攞埋息先走啦

帛金

前日已經攞晒錢

中資銀行冇一個是無辜的

已經cut左中銀卡

點解要比佢食埋你果1蚊?

攞美金現金好定攞支票走?

認真，依單嘢整長輩圖威力應該好大，啲老人家最緊張啲錢，而且存款又多，只要話中銀有擠提風險，可能拎唔返啲錢，應該可以慫恿到一堆人轉走存款
好過單靠連登呼籲

未確認的消息，應該加埋可能、或者、有機會、有專家指、有分析指依啲字眼

都唔算虛假
如果有啲新聞嘅話

中銀嚟講新資金2.3算高

蘋果擺明撐連登仔

繼續
搞到大陸銀行 離開香港

估唔到連燈仔咁撚有錢

戶口無最低存款，長期得兩蚊

又屈連登仔

發報虛假銀行擠提消息係犯法，醒目啲唔好做

下一個目標係咪銀聯同支付寶

波台巴打賭一場波都5000-50000啦

呢樣野要長期做 那怕攻擊好弱 但長遠點都分散國家注意力 加上貿易戰打緊 就算唔入肉都要做落去
因為真係零成本

搞到中銀收皮

初見成效

d 廢老好撚多存款，快d 整長輩圖

善意提醒文宣部小心
發佈消息令銀行擠提好似係犯法